WaveUp برنامه ایست که <i>تلفن شما را از حالت خواب بیدار میکند </i> - صفحه نمایش آن را روشن میکند - زمانیکه شما <i>دست تکان میدهید</i>روی سنسور مجاورت.

من این برنامه را درست کردم چون میخواستم برای یک نظر دیدن ساعت دستگاه، از زدن دکمه پاور پرهیز کنم - که از قرار معلوم این کار را زیاد روی گوشیم انجام میدهم. برنامه های دیگری هم در حال حاضر هستند که دقیقاً همین کار را انجام میدهند - و چه بسا بیشتر. من از برنامه Gravity Screen On/Off الهام گرفتم، که برنامه <b>بسیار جالبی</b> است. با این وجود، من یکی از طرفداران پر و پا قرص نرم افزارهای با سورس باز هستم و سعی میکنم که در صورت امکان برنامه های رایگان روی گوشیم نصب کنم (رایگان به معنی آزاد، نه فقط بدون هزینه، مثل آب جو بدون هزینه). من نتوانستم برنامه با سورس بازی را پیدا کنم که این کار را انجام میداد، پس خودم دست به کار شدم. اگر مایل بودید، میتوانید یک نگاهی به کد برنامه بیاندازین :
در آدرس : https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up

تنها کافیست دستتان را روی سنسور مجاروت گوشی تان تکان دهید تا صفحه نمایش روشن شود. این حالت <i>حالت دست تکان دادن</i> نامیده میشود و امکان آن هست که در صفحه تنظیمات غیرفعال شود تا مانع از روشن شدن ناخواسته صفحه نمایش تان شود.

همچنین میتواند صفحه نمایش را زمانی که گوشی هوشمندتان را از جیب یا کیفتان خارج میکنید، روشن کند. این حالت <i>حالت جیب</i>نامیده میشود و این را نیز میتوان در صفحه تنظیمات غیرفعال کرد.

هر دوی این حالت ها بطور پیش فرض فعال می باشند.

همچنین میتواند وقتی روی سنسور مجاورت را برای یک ثانیه (یا مدت معین) پوشاندید، گوشی شما را قفل کند و صفحه نمایش را خاموش نماید. این حالت، اسم خاصی ندارد، اما مثل سایر تنظیمات قابل تغییر در صفحه تنظیمات میباشد. این حالت بصورت پیش فرض غیر فعال می باشد.

برای آن دسته از کسانی که تا بحال در مورد سنسور مجاورت نشنیده اند : این یک چیز کوچولی هستش که روی گوشی شما نزدیک به محلی که هنگام مکالمه گوش خود را کنار آن میگذارید، قرار دارد. شما در عمل قادر به دیدن آن نیستید و وظیفه این قطعه آن است که به گوشی شما بگوید که صفحه نمایش را هنگامی که شما در حال مکالمه هستید خاموش کند.

حذف برنامه از روی دستگاه

این برنامه از مجوز Device Administrator (مدیر دستگاه) استفاده میکند. بنابراین شما نمیتوانید WaveUp را «به روش معمول» از دستگاه حذف کنید.

برای حذف برنامه از دستگاه، کافی است آن را باز نموده و از دکمه «Uninstall WaveUp» در قسمت انتهایی منو استفاده نمایید. 

ایرادهای شناخته شده

متأسفانه، بعضی از گوشی های هوشمند، موقع خواندن سنسور مجاورت، CPU دستگاه را روشن میکنند. این را یک <i>ضامن بیداری</i>می نامند و این باعث مصرف قابل توجه باطری میشود. این تقصیر متوجه من نیست و من نمیتوانم برایش کاری انجام دهم تا برطرف شود. بعضی گوشی های دیگر وقتی صفحه نمایش خاموش میشود «به خواب میروند» در حالی که همچنان به سنسور مجاورت گوش میدهند. در این حالت، مصرف باطری در عمل نزدیک به صفر است.

<b>مجوزهای مورد نیاز اندروید :</b>

مجوز WAKE_LOCK برای روشن نگاه داشتن صفحه نمایش
مجوز USES_POLICY_FORCE_LOCK برای قفل کردن دستگاه
مجوز RECEIVE_BOOT_COMPLETED برای اجرا شدن اتوماتیک بعد از بوت دستگاه، البته در صورت انتخاب این گزینه در داخل برنامه
مجوز READ_PHONE_STATE برای غیرفعال کردن موقت WaveUp در حین تماس تلفنی

توضیحات اضافه

این اولین برنامه اندرویدی است که تا به حال نوشته ام، پس مواظب باشید!

ضمناً این اولین ادای دین من به دنیای برنامه های سورس باز می باشد. بالاخره!

باعث مسرت من خواهد بود اگر بتوانید هرگونه بازخوردی به من بدهید یا  به هر نحو ممکن مشارکتی داشته باشید.

متشکرم که این متن را خواندید!

«متن باز» بهترینه!!!

<b>ترجمه ها</b>

این خیلی باحال خواهد بود اگر شما بتوانید در ترجمه WaveUp به زبان خودتان (حتی ترجمه انگلیسی برنامه هم احتمالاً نیاز به بازنگری دارد) کمک کنید. این پروژه برای ترجمه در سایت transifex در این آدرس موجود است : https://www.transifex.com/jarsilio/waveup/

<b>سپاسگزاری ها</b>

قدردانی ویژه من از :

مراجعه کنید به آدرس : https://gitlab.com/juanitobananas/wave-up/#acknowledgments